\chapter{Projeto Ponto Jovem}
% Label para referenciar

\label{Projeto}




A \ac{PUC Minas} como formadora de valores e pessoas utiliza-se do tripé da educação em sua instituição: graduação, pesquisa e extensão. 


\hspace{4cm}

\begin{citacao}
``Os programas de extensão universitária desvelam a importância de sua existência na relação estabelecida entre instituição e sociedade,
consolidando-se através da aproximação e troca de conhecimentos e experiências entre professores, alunos e população, pela possibilidade
de desenvolvimento de processos de ensino-aprendizagem a partir de práticas cotidianas coadunadas com o ensino e pesquisa e, especialmente,
pelo fato de propiciar o confronto da teoria com o mundo real de necessidades
e desejos'' ~\cite{acolhimento2005}.

\end{citacao}

\vspace{1.0cm}


Conforme já mencionado anteriormente, o Projeto Ponto Jovem, objeto de estudo deste trabalho, é um dos projetos de extensão da \ac{PUC Minas}. Seu objetivo principal é contribuir para a formação autônoma e cidadã de jovens por meio do fornecimento de um portal com informações, além de oficinas e cartilhas que contribuem para a multiplicação e desenvolvimento da cidadania ~\cite{carvalho2015}. 

O Projeto teve início quando, uma pesquisa de levantamento de necessidades informacionais dos jovens, feita por uma aluna da instituição, constatou a carência de informações de diversos tipos como: cultura, direitos, vida profissional, tecnologia e economia. Com esses dados e o fato de que ``diferentes estudos têm apontado a comunicação digital, sobretudo aquela que se utiliza de dispositivos móveis, como uma nova possibilidade do exercício da cidadania'' ~\cite{carvalho2015}, nasceu o Projeto, que busca suprir esta falta de conhecimento.  


Para manutenção das atividades, o Projeto vêm monitorando as necessidades informacionais do público-alvo, executando oficinas para formação humana e profissionalizante de jovens, além de articulando os saberes existentes na Universidade com as demandas levantadas. Utilizando para exposição do conhecimento o site: \url{wap.pontojovem.net}. Na Figura \ref{figura5} podemos verificar o mapa do site do Projeto.

\begin{figure}[h]
	\caption{Mapa do Site Ponto Jovem}
	\label{figura5}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.8]{figuras/mapasite}   
	Fonte: Elaborado pela autora	
\end{figure}

